林淑貞: 反抗期間打了白男 公安威脅告襲擊罪

林淑貞是中國網劇《套路》的導演，她的聲明指出，本月16日早上約6時，她在酒店房間熟睡，突然感到有人壓在她身上對她襲胸。她睜開眼睛後，看見一名只穿黑色內褲的陌生男子企圖性侵她，於是本能地自衛，驅趕他離開房間。事後酒店工作人員前來協助報警。
這名男子姓白，是海南航空一名受訓機師，住在林淑貞房間的隔壁。他從露台爬進她的房間，自稱是酒後糊塗犯錯。
海口巿公安局今天發布通報，指涉案男子是27歲河北人，已遭警方刑事拘留，「網傳民警執法辦案不當問題，警方紀檢督察部門已介入調查」。
海航今日凌晨於官方微博發表聲明，證實白姓機師是他們員工，並聲稱已第一時間對涉事人員作停職處理，並全力配合警方調查工作。文中強調，該公司「始終將遵紀守法作為對員工的基本要求，絕不庇護任何違法違紀行為。感謝社會各界對我司的監督與關心！」
林淑貞在昨晚的聲明中說，報案過程中，公安沒有筆錄或錄影，白男的朋友與上司也到場，期間公安力勸她和解。林淑貞稱，聽取中國朋友意見後，決定先立案再決定起訴還是和解。
林淑貞於19日再到公安局，白男的上司力勸她不要提告，原因是「栽培一個飛機師的成本很高」。公安更稱，反抗期間她打了白男，林淑貞說：「如果我堅持立案告他，他們同時也會告我襲擊罪。」在完全沒有法律支援下，決定還是先離開公安局，再作打算。
回到香港、諮詢過中國律師，都質疑公安為何定性事件是「猥褻」罪，根本就是「入室性侵未遂」，林淑貞表示，「無奈當時身邊沒有人提供專業法律意見，未能保護自己」。
她說：「我已經身心疲憊，此刻我只能毅然離開劇組。」她又稱將事情公開，「唯一的請求是希望有關方面會依法處理事件，彰顯公義。」
此事件在網路引發議題，有網友挖苦說：「海航這個機師應該好好栽培，有勇有謀，既能飛簷走壁，又能巧言善辯。」

九品芝麻官咁，原告變被告